ViuTV：不拍TVB式膠劇 照抄好懶惰

ViuTV：不拍TVB式膠劇 照抄好懶惰

魯庭暉指ViuTV未來一年將有390小時自家劇出街。何耀勤攝

【本報訊】電訊盈科（008）旗下ViuTV開台三周年，首波攻勢是推出兩齣自家製劇集，主角都是電視廣播（511，TVB）前旗下藝人，被觀眾質疑「熟口熟面」、更擔心日後會否走TVB「是是旦旦」的「膠劇」後路。被譽為「最年輕台長」、香港電視娛樂有限公司董事兼總經理魯庭暉向《蘋果》表明，「TVB式膠劇」不是ViuTV的目標，「（照抄）係會好懶惰，同埋會令市場萎縮」。

相關新聞：「植入式廣告分高低手」

今年力谷自家劇

早前電盈股東會，公司財務總裁許漢卿點名力讚「留意到ViuTV旗下偶像組合MIRROR幾受歡迎」，《全民造星》成功捧紅姜濤、花姐（監製黃慧君），魯庭暉更指：「香港可以用一個節目有幾個小朋友出咗嚟，到𠵱家已經接咗60幾個廣告！」雖不肯透露令電視台收入增加多少，但他表示相當滿意。

魯表示，今年電視台重點是劇集：「6、7月會有處境劇出街，9月會有第一套一個鐘嘅長劇。」料未來一年自家劇總時長會達390小時，但綜藝資源不會減少，亦不會訂收視率目標：「目標節目質素越來越好。」

說到處境劇，一般香港觀眾都會聯想到大台《愛．回家》，但魯庭暉強調不會「翻炒」：「觀眾鍾意食零食，唔通一生人淨係食薯片咩？觀眾唔會直接同你講鍾意做乜嘢，係要做出嚟先知反應。（照抄）係會好懶惰，令市場萎縮。」魯庭暉更向記者介紹快將推出的劇集將以校園欺凌、職場性騷擾、劏房為題材。

ViuTV重心放在劇集，既與大台直接競爭、亦會加重公司成本負擔，魯庭暉指現時電視台已有足夠人手製作，加上公司以外判形式與自由身演員及幕後合作，控制成本上更有彈性。

至於早前宣佈黃淑儀約滿TVB後到ViuTV開拍飲食節目，會否擔心節目會越來越「TVB化」，魯庭暉解釋節目會加入旗下藝人ERROR肥仔及保錡：「ERROR喺到一定唔會好正經咁介紹食物！我哋係想將後生同唔同元素mix埋，期待吸到兩邊觀眾。」指免費電視台目標為普羅大眾，除了年輕一輩外還想擴闊更多觀眾群體。

記者：梁延宇

上一則
上一則
自問守法 無懼送中例

下一則
下一則
「植入式廣告分高低手」

但係佢啲劇啲節奏好撚怪
一係就快到睇唔明
一係就慢到悶撚死

三色台余詠珊 垃圾viu有花姐
仲有個乜柒薑吐 整容偽泡支那仔

viu d劇仲衰過tvb

viu tv d編輯咪又係由tvb過檔黎

外判

VIU啲劇悶能死

花姐（監製黃慧君）
幕後既, 真唔係好識得

Viu同ViuTV係兩樣嘢嚟架喎，ci hing！

狠心d 換晒班編劇, 導演就好
香港最on9 就係揾d 讀書唔成嘅人做幕後
字都唔識隻又做編劇

可惜, 搞左咁耐都仲未handle到拍劇
套套都拍得好差

自己仲垃圾過tvb仲好意思話人

得D盲反TVB會吹奏
講好睇以前HKTV個幾套仲好睇

自從有支那水之後
其實TVB d劇膠味已經少左
人物多左 劇情複雜左
不過節奏就偏慢
學左支那一套

相反viutv d劇演員有限
好多都好舞臺劇feel
套路變化仲悶過TVB

拍多d咩脫毒工程啦

tvb D 打手就開工帶風向

鯰魚效應

其實由
TVB低清->HKTV 電視劇 -> TVB 4K/合拍片
好明顯見到製作quality keep住進步

當日覺得HKTV d劇有突破 畫面又高清
今日望返TVB d劇已經反超前

香港電視業進步
wiki wong功不可沒

入住請敲門 mcm

鬼探幾好睇

viutv最大問題係想10-15主要幕前就撐起部劇

愛情文戲還可以
但你拍警匪片
差館來來去去得2-3 CID
道具製作又唔夠認真

我明白TVB資源多好多
但我覺得viutv起碼要以HKTV為目標
起碼有30個主要幕前
同埋d調色睇得好辛苦

一路向西伯利亞
viutv 好耐無搵 trivgo 同mcm 做節目

屌你老母你停止買泡劇先講野啦

阿妹

香港開電視個兩個老細無錢拍劇咩？點解唔拍劇？

但係鄭少秋個套真係好悶

TVB啲劇乜鳩都加條三角戀愛情線

做好自己既劇,唔駛理其他係點
但viutv自己既劇都好大問題
劇本沉悶,節奏古怪,開頭拖到好長,而結尾往往草草收場
一些基本技術都係水準以下,好似而家呢輪既,打燈同鏡頭都唔理想

婚內情好好睇喎

最近有睇婚內情同秋官嗰套
節奏都好慢又悶
秋官嗰套大部份配角演員都好流
連講對白都出事

如果劇集嚟講 綠豆真係好出色
可惜兩個導演都唔係viutv自己嘅

viutv 啲劇真係唔好睇
節奏勁慢啲演員演技又唔好
老老實實連TVB啲垃圾劇都好過佢哋

套詭探前傳真係冇眼睇
連條track都可以穿崩
婚內情就高質

屎味既朱古力

慢慢黎啦，所有電視台都唔係一開始就做得好

垃圾永遠都係垃圾

入住請敲門第二季 唔知點解無左

tvb技術仲未超越到hktv套夜班

Viutv啲色tone都好奇怪

viutv綜藝幾好 夠創新

套詭探前傳笑到仆街，劇情變avanger，收尾又奇差

愛回家>>>>>viu

其實唔好8點半播日韓劇得唔得

d乜春mirror error...

個啲主題高汁到一個點 又貼地

愛回家屌打viutv啦 仲係到講經

我屋企人知道開電視會播HKTV嘅劇都特登去睇
但Viutv嗰啲, 真係連我自己想睇嘅詭探同詭探前傳都麻麻地

反而ATV資源係少
但拍劇起碼扎實

唔係唔想撐
但係除左綠豆，真係搵唔到套好睇

佢啲自作劇都拍唔到45分鐘去見人

我睇港台唔好

雖然2邊都未必好睇
但有競爭下
得益會係我地觀眾

一係就打多d成本拍套古裝出黎
但唔撚係宮廷鬥爭
Tvb呢幾年慳皮唔肯拍 唯一機會搶少少收視
好耐未睇過一套純港人又好睇既古裝

如果viutv劇集有HKTV水平就正

外判喎
拍到啲咩大製作

全民造星 真係有咁多人睇。
其實好多人聽都未聽過

Viu tv真係播返綜藝就得論劇嘅話真係當年hktv嘅正 可惜無發牌

上面一大班打手

「植入式廣告分高低手」
發洩擂台個薯片發洩game真係植得好差

比番矛盾2我地先講啦

viu開台既時候有咁大機會又唔出電視劇，依家就算出到高質劇都難宣傳啦

搶左d客先再改變客戶既電視習慣先啦
佢老味8點半-10點 播日韓劇點幫襯你呀
食親飯都要轉台睇Now 新聞

不過陳奕迅嗰套
我覺得幾好

拍完先笠水

cctvb打手狗護盤

Viutv 啲劇本真係唔得
其實美劇又好大陸劇又好
而家好多都係跟小說拍
例如games of throne, house of cards, 瑯琊榜, 盜墓者筆記之類，都有好好嘅收視率同口碑
跟着小說拍劇情唔會差同埋節奏都易啲掌握
好過而家viutv 啲劇垃圾到完全唔想睇

拍番真人SHOW算啦 又平又好睇 又唔洗同tvb慣性收視爭

Coyee

因為係外判

質素時好時壞

擦擦卡中獎

ViuTV同開電視星期六日D節目都有追幾正
講垃圾樓, 日本起屋, 恐怖醫學, 情趣酒店, 返大陸旅行團

連登仔：「viuTV D編劇/藝員/台前/幕後 米又系TVB過檔黎」

茶餐廳老闆：「哦，系咩」
繼續間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB

講真有錢既話，幕後請返大陸人lead好過啦
再反中都不得不承認香港劇落後左好撚多

Cls tvb都仲有人 吹奏
講色水 點都好睇過tvb
依家果出 婚內情 可以屌打依家tvb 都得
鏡頭 色水 配樂 點都好過cctvb 啦
D人話佢依家開始拍4k 都痴撚線
拍4k有幾撚難呀 換部機就得啦

我淨係想睇到 全民造星班人 仲有花姐乞食
唔知viuTV做唔做到?

人地market 又唔係你啲麻甩佬
啲妹妹師奶受咪得

啲自家劇質素愈黎愈差
開台頭一兩年嘅綠豆 / 三一如三 / 身後事務所
呢啲就幾好

近排嗰啲真係好麻麻吓

千帆並舉：電視業興旺，人才輩出

慣性收看：電視業衰落，人才流失

一台獨大：電視業沒落，人才凋零

viu最大問題係想玩另類題材
但佢揀d題材好撚悶
吸引唔到人

好人好者有美劇唔睇睇港劇?

入住2 咪出左囉
希望有3

下 但係你D劇一D都唔好睇
乜國鬼探 睇兩集悶撚到

可惜你拍既都係垃圾

有錢嘅話香港都可以請到好crew
咁中意大陸野睇返大陸劇啦

ViuTV 啲劇仲膠喎
套 VR 驅魔人真係嚇 Q 死人,
相比起 HKTV , ViuTV 以新方式拍垃圾劇, 完全無製作誠意

ViuTV 為拍劇而拍劇, 等個台夠節目可以出街
HKTV 為拍高質劇而拍劇, 不計成本, 只求做到最好, 有人讚就夠
TVB 為廣告商而拍劇, 大量植入式廣告, 拍完無贊助商支持就放入倉底

咪一樣咁廢
寫撚好個劇本先講啦

viutv d綜藝好似有抄其他國家？

一集得30分鐘 太短

電視長開99台 唔洗講野

一啲啲 有啲ok嘅
香港人好怪 唔畀機會人 一嚟就要得

點解hktv個班正路咁多，雖然有d係抄美劇

點會低質過tvb
口味問題姐
我愛鄧萃雯

身後前半幾好，後半又暴走屌

咪搵南方舞廳囉

好人好者睇劇集要開字幕

淨係覺得綠豆好睇 之後都冇再好睇

唔好再搵個tb編劇啦
垃圾到爆

唔係正路幾多
都係睇老闆落咩order
Hktv 個期套套都係目標做九點至十一點類型
嚴肅題材 大人向既劇集
每套都好有社會政治意味
集中資源想靠頭幾套博到開台

Viutv 真係為左填時間表而拍
條19 ceo 就睇數據分析決定做咩類型既節目
係訪問又講只要拍比20%既人睇就合格啲19野
曬鳩戲

成日都得半個鐘 扣埋啲頭尾
唔夠喉

我覺得viutv 唔係唔識做
但好明顯佢賭錯方向
做電視台其實都幾講宗旨
錯就錯在佢幾乎賭係個網絡生態上面
拎big data 去配合市場潛在需求
但問題係睇電視有時候唔係個觀眾想睇咩你就比咩佢睇
而係要做超乎觀眾預期既節目先會吸引到人
依家興網絡小說佢就套網絡小說啲格式去拍半個鐘既單元劇
要有吹水講咸野 要追得上性小眾就搞晚吹
其實大眾不嬲都係低level
高質素個啲根本比唔到啲咩data 你
因為佢望下節目表覺得唔岩就轉左去睇netflix
睇得viutv 多有數據比你分析個啲九成都係飢不擇食
用呢啲無用既數據咪拍埋啲垃圾出黎

個套係莊梅岩寫
好難唔好睇，亦都拍得好
舞台劇版都好正

HKTV題材都好廣下ge

VIu比咁多錢又大雨又秋官拍垃圾真係笑左

個時已經屌得半個鐘無撚用，又話睇數據又唔改

夜班真係好好睇
係衰收尾，個尾on lun 79

屌 so damn true
仲要拍得高汁

使咁多錢搞咁多野會唔會仲少人睇過杜狗走佬系列

ViuTV 自家劇真係好悶 反而綜藝節目好睇

一定係王牌節目

屌ViuTV 成日懶清高
咩脫毒工程咪又係搵人做媒，啲劇情咪又係編好哂

慳D啦BABY 假情侶

因為拍夜班時, HKTV 已宣布摺埋, 喺有條件下完成埋佢,
其實咁嘅情況下, 最後嗰一集應該cut, 都唔知佢播出嚟做乜?

重有77個練狗師又係好睇

但夜班無論編劇 導演全部TVB出身

上網大把好嘅原創小說可以攞嚟拍戲
唔使局限自己淨係搵香港作家
就算大陸嘅網上小說啲質素都好高

自家劇都未搞得掂就走去串大台

成日講加幕後, 老實講
一套劇要吸引到人睇一定係演員班底先, viutv用埋哂啲暗星搵鬼睇

王貽興個套又係拍到鳩下鳩下

其實係咪印證紅唔起真係有原因
當然cctvb之前有時連名都唔落個D又的確係唔尊重人

由8964到而家世界列強, 中國都進步緊

日日cctvb 嘅topic 都推到爆

民主條撚咩

tvb拍得劇既一係有樣(港姐港男出身)
一係由訓練班捱足十幾年先有角色, 經驗點都有啲

viutv是但係街邊舞台劇執幾件又推出黎拍長劇, 邊有得比

viutv 最高質真係係 綠豆 ，屋企人長期睇開cctvb 都特登轉去追。 風格 tune 色 雖然唔同tvb ， 但都啱觀眾口味。 另外g1 格鬥會 希望可以繼續搵班女打

連登支爆post又日日推爆啦

無錯CCTVB劇係輸美劇9條街
但你唔比人討論CCTVB都唔見得你有幾民主

睇完netflix聽得英文多有時都想轉返去31 77 99同tvb聽下廣東話

仲加啲濕尻KOL,全民造星

從來只睇美劇

唔好再成日播韓劇
唔好再搵咁多南方舞廳
咁應該會好好多
但而家八點竟然播埋晒d垃圾中國劇，頂你個肺

關咩事，綠豆用周家怡（當時唔出名），潘燦良（舞台界就出名），最大粒係一字馬，口碑不知幾好

宜家用大宇用秋官拍左乜野出黎

與其播韓劇支劇不如買美劇配音好撚過啦，但就唔好拖到人地完劇先買

詭探睇到結界之後就已經冇睇
堅係唔掂

主打綜藝算啦

HKTV當年由TVB挖角
挖得既都有相關經驗
又肯駛錢
拍出黎自然有咁上下水準

VIUTV無錢
搵既又好多都係新人
水準飄忽一D都唔奇

其實Viutv製作模式係咪類似港台？
成個production外判
不過會派部分自己演員演出

無病呻吟故弄玄虛
轉下濾鏡較慢10倍咁解

愛情要保鮮要新鮮、你出軌係因為我比你出軌 、你出軌嘅同時我都可以出軌 嘰哩咕嚕
偽文青版葉念琛咋你

綠豆係好
前度東施效顰淡過水啦

成日話低成本就亂鳩拍扮cult片個堆都未計

探討社會劇集來講
ViuTV差港台10個ATV

認字王講到自己幾懷才不遇比tvb逼害點點點
自己拍仲衰過啲c9劇

導火新聞線仲唔出名？

下我覺得而家婚內情好高質喎 睇得出同TVB風格唔同 因為TVB根本冇乜風格 viu自己啲高質劇對白好正

錢💰
同埋成日話冇新人，咁點都要搵d戲俾佢地磨練架。難得而家呢個年代仲肯入行，捱到幾年既，一定有心同認真做。

詭吹拉布大法TVB甘拜下風

香港電視娛樂劇集列表

相比起林保唔同級數啦，之前係close 噏佢自己都話，林保係配開阿余

ViuTV 啲旁白同主持真係唔掂
唔知仲以為自己睇緊youtube
作為旁白同主持可唔可以唔好比咁多個人意見

介紹大家睇呢齣, 好多靚女, 拍得靚, 有陳凱詠(Jace Chan)

瑪嘉烈與大衛系列: 前度 (特別篇)

第1集
剪不斷

陳凱詠(Jace Chan) 劇中照

即係呢個

前度劇中照

外判好打極有限 因為筆直有限
拍出黎啲野9流流

同埋唔使講咩幕後
黎黎去去都係果批人黎
只係挖左去自己公司
好似仲有使錢再培訓

好大程度係公司方針問題

HKTV就題材多樣性 敢試 同捨得使錢
始終當時開台 要打響頭炮

TVB固定模式跟住舊有方程式去做
多做多錯 唔做咪唔錯
換左個模內裡一式一樣

ViuTV筆直有限外判搵人拍 質素參差
題材一時時 眼高手低 9唔搭8故弄玄虛
冇心拍不如全力做綜藝同資訊節目算

得衛子夫好睇

想viu做snl多啲

Viutv套詭探爛到
你估所有劇電影調色就會好睇咩

婚內情好好睇

冇資源拍乜都假
台灣套與惡人地用左兩年時間做research寫劇本 香港有冇咁既時間同資源比你咁玩

台劇近年都高質左好多
ViuTV TVB 大家都係屎
HKTV偶有佳作 肯燒錢
可惜

只睇歐美劇

婚內情只係一般，叫做可以睇下，
但無應有個份張力
而詭探直頭係爛

上網無得重溫啊ching

當年hktv咪又係咁 導火連電影版都亂調色 都唔知點解hktv會比人捧

詭探前傳真係唔多掂...

鬼探第一速明明ok
但第二部悶到仆街

再拍埋d乜撚現代實景劇就唔該收皮啦。
現代題材係為左唔洗搞服裝，唔洗搭景慳錢而已！
又冇特效又冇劇情又冇意義。睇黎托柒咩

你個垃圾選星幾時收皮啊屌你

三一如三好睇喎

同一批人唔同team head已經差成皮啦
睇下Apple近年業績

自從join咗Netflix就知道電視劇原來可以咁高質
唔係成本問題係創意問題
我睇咗黑鏡一集已經好高質，成本睇落都唔算貴
香港拍唔到係長年冇競爭塘水滾塘魚，不斷師奶向
不思進取，落後於人好大程度係關tvb事

咁tvb target都係鍾意睇無腦劇嘅師奶啫 你咪又係笑9人膠劇

由開台講到而家，應該唔會變㗎啦

香港打工仔除左白領外好多無咁早收工
生活習慣愈黎愈夜
7,8,9點條街仲有好多人,
商場又未收, sales 店舖一般收10:00
鬼叫香港經濟傾斜晒去服務業咩

如果HKTV 劇+ viutv 綜藝就正

Viu tvd劇仲悶

三一如三、身後事務所幾好睇

唔睇港劇，有時見有啲tvb劇比人吹奏到上天，會去試睇一集，睇完真係好難相信呢啲質素可以吸引連登仔，只希望晚晩推到完場嗰啲真係打手

Viutv 啲劇有時拍到好似文藝片咁
一個人夜晚睇真係好易瞓着

專心做綜藝節目算啦搞咩劇集啊，得罪講句得開台個部《玛嘉烈與大衛 綠豆》好睇直線下降到連啲大專生短片都不如噶《Vr驅魔人》。
呢家播緊個部《詭探前傳》某程度同《Vr》差不多

唯一唔就係呢家部就《詭探》有秋官陶大宇呢啲識左戲

個部拍出來就真係狗都唔屌啊！

拍就真係唔難
但TVB D化妝/燈光完全追唔上佢部4K機
一影埋去個個都痘疤厚粉妹

佢有VIUTV6

viu tv d劇好參差，有d好膠

台劇都係得公視叫高質D
差唔多係RTHK咁既台